\thispagestyle{empty}
~

\vfill

\begin{center}

\fbox{\LR{\includegraphics[width=1.00\textwidth]{epigraph-1v.jpg}}}\\
\begin{halfpagequote}
	אני, אלפריץ׳, רציתי לתרגם את הספר הדקדוק הקטן הזה, הקרוי „גרמטיקה”, ללשון האנגלית, לאחר שתרגמתי את שני הספרים שבהם שמונים דרשות [שתי הסדרות של \worktitle{הדרשות הקתוליות}], משום שהדקדוק הוא המפתח הפותח את הבנת הספרים הללו {\ellipsis}
\end{halfpagequote}\hfill
\begin{halfpagequote}
	\setLR\OE{Ic ælfric ƿolde þas lytlan bóc aƿendan to engliscum gereorde of ðam stæfcræfte þe is gehaten grammatica syððan ic ða tƿa béc aƿende on hundeahtatigum spellum forðan ðe stæfcræft is seo cæg ðe ðæra boca andgit unlicð {\ellipsis}}
\end{halfpagequote}

\vspace{2cm}

\fbox{\LR{\includegraphics[width=1.00\textwidth]{epigraph-143r.jpg}}}\\
\begin{halfpagequote}
	{\ellipsis} האומנות %\footnote{\OE{cræft} באנגלית עתיקה, בשיקוף של \L{ars} הלטינית.}
	הזו [דקדוק] היא מוצא ויסוד כל האומנויות הספרותיות. {\ellipsis}
\end{halfpagequote}\hfill
\begin{halfpagequote}
	\setLR\OE{{\ellipsis} se cræft is ealra boclicra cræfta ordfruma ⁊ grundƿeall · {\ellipsis}}
\end{halfpagequote}

\end{center}

\vspace{2cm}

\noindent
שני ציטוטים מתוך ה\worktitle{דקדוק} של אלפריץ׳, מכתב־היד אוקספורד, \L{St.~John’s College}, מס׳ 154: הראשון מעמ׳ \L{1v}, המילים הפותחות את הטקסט האנגלי, והשני מ־\L{143r}, לקראת סוף הספר.

\vfill

~
